\chapter{Aanpak}
\paragraph{} Doorlopend worden alle werkzaamheden gedocumenteerd. Het resultaat hiervan zal aan
het eind van het project opgeleverd worden als rapport. Naast dit eindverslag wordt een
urenverantwoording bijgehouden.

\section{Fase 1}
\paragraph{Onderzoek} Er wordt nauwkeuriger besloten welke aspecten precies getest gaan worden, 
alsmede welke niet. Op basis van deze uitkomsten wordt uitgezocht welke methode gebruikt gaat
worden om deze tests geautomatiseerd uit te voeren. Er wordt gekeken welke methodiek en
technologieën eventueel ingezet kunnen worden.

\section{Fase 2}
\paragraph{Proof of Concept} De 'Hello World' equivalent wordt gemaakt. Er door middel van 
kleinschalige test gekeken of de gekozen methodiek en technologieën in de praktijk bruikbaar en efficiënt zijn. 

\section{Fase 3}
\paragraph{Omgeving} De bestaande productie omgeving wordt nagebouwd in virtuele machines.
Scripts worden gemaakt om deze omgeving geautomatiseerd te reproduceren. Alle benodigdheden
worden ondergebracht in een SCM\cite{SCM} systeem.

\section{Fase 4}
\paragraph{Implementatie} Dit is de belangrijkste fase. Hierin wordt het systeem daadwerkelijk
ontwikkeld. Aan het eind van deze fase moet het hele systeem operationeel zijn in de virtuele
machines welke op hun beurt geautomatiseerd ingericht kunnen worden. Wanneer een nieuwe versie
van een product opgevoerd wordt, dient de CI server de tests te initiëren. De resultaten hiervan
zijn zichtbaar op een dashboard.

\section{Fase 5}
\paragraph{Integratie} Het systeem wordt geïntegreerd met de productie omgeving van het
Havenbedrijf. 

\section{Fase 6}
\paragraph{Evaluatie} Er wordt gekeken naar welke zaken goed zijn gegaan, en waar verbetering 
mogelijk is voor zowel het proces als het product. Voor het product wordt gekeken of de gewenste
inzichten nu verkregen zijn. Na langere tijd zal pas duidelijk worden of het aantal
beveiligingsgaten werkelijk gedaald is.

\section{Planning}
\begin{table}[ht]
  \centering
  \rowcolors{2}{gray!25}{white}
  \begin{tabular}{c c c}
    \textbf{Fase}  &  \textbf{Wat}      &  \textbf{Start}  \\
    \hline \hline
    1              &  Onderzoek         &  29-09-2016      \\
    2              &  Proof of Concept  &  10-10-2016      \\
    3              &  Omgeving          &  24-10-2016      \\
    4              &  Implementatie     &  31-10-2016      \\
    5              &  Integratie        &  05-12-2016      \\
    6              &  Evaluatie         &  12-01-2017      \\
  \end{tabular}
  \caption{Planning}
\end{table}
